六旬司機被判囚半年 無悔駕的士擋警推進 收押所內見盡年輕抗爭者被欺凌

去年 7 月 7 日，繼多場港島反修例大遊行後，示威者首次轉戰九龍， 身穿黑衣的人流擠滿油尖旺一帶，入夜繼續有人留守旺角，佔據彌敦道多條行車線，警方組成人牆向示威者推進。

當日之前，已多次有示威者被拖拽、制服、流血、拘捕。眼見警方手持圓盾一列排開，部分已手執伸縮棍，仿佛隨時會加速衝前，將跑避不及的人撲倒，街頭上的示威者屏息以待，能保護自己的，僅有手上的雨傘。

此時後方呼籲「讓路」，示威者紛紛左右退開，讓後方上前，又夾道拍手歡呼，仿似示威衝突間，「勇武」走上前線的畫面，不同的是，這次是一架的士。它緩緩駛近警方防線，在車路中間停泊，警方如要捉捕示威者，必先經過它這一關，多名警員上前喝斥的士司機離開，更要求他交出車匙，面對多名警員包圍，司機未有退縮，反與警員理論，最後仍難逃被警方拘捕。

他其實早已預料自己或會被捕。該名的士司機、66 歲的張錦運，在當晚稍早前曾接受傳媒採訪，明言為了支持年輕人，不介意坐牢。

曾幾何時，年青人指責年長一輩是「廢老」，在張錦運眼中，年輕一代亦不過是只會玩遊戲機的「廢青」。這世代間的矛盾，自雨傘運動開始漸漸化解，見到年輕人日曬雨淋爭取自己甚至是香港的未來，這份堅持令他動容。

push

及至去年的反送中運動，他坦言起初自己不太了解修例的來龍去脈，但見當時上千名法律界人士參與黑衣遊行反對，相信事態嚴重，年輕人亦是為了香港被逼出來發聲，警方卻一棍一棍打在他們身上，「如果你作為香港人，你都唔為吓班細路仔，你唔好做香港人啦不如，返去共產黨啦。」

他後來為此付上代價，在今年 10 月初被判阻差辦公及襲警兩罪罪名成立，加上早前承認醉駕，須監禁半年、停牌三年。

好想有個正義既爸爸

伯伯真漢子

respect

張錦運當晚與警員爭辯時中氣十足，看似無所畏懼，今年一月上庭應訊，他更拒絕在遮陣下離開，亦沒有戴上他人提供的口罩，坦盪地讓傳媒拍攝全相。

他說沒有預料到，自己沒有做過的事，會被控罪成。

該名自稱被襲的警員在庭上作供時，承認沒有見到張的下半身，但見他上身郁動及後退，相信是遭他在一秒內踢了兩下，導致腿部出現擦損。法官判決時表示，相信張有襲警的動機，而且警員不會愚蠢地誣陷被告，接納警員供詞。張錦運在庭上見到警員傷勢的相片，傷口僅有約一個 5 毫硬幣大小。他堅稱自己當晚未曾觸碰過警員，「如果我做咗我一定認呀，問題係我冇，我點認？」

警員的傷口被搬上庭上審判，但張錦運的傷勢則未曾在庭上提起。他說自己在去年被捕時，被警方踢中小腿，造成瘀傷，原以為數日便會康復，但事隔近一星期仍有痛感，需到醫院求醫。被問當下可有作出投訴，會否向警察投訴課申訴，或在庭上向法官反映，張錦運都一一搖頭，「無用㗎，你覺得嗰官會理你咩？」「依家嘅監警會你覺得真係監到警咩，咁多投訴，冇一宗證實到佢打人？我可以追究邊個呢？咁你係咪令我更加憤怒？」

好人一生平安

對於張錦運坦言無悔意，裁判官在庭上斥他守法意識薄弱，做事不理後果，庭上又提及，他有 27 次案底，包括冒警、打劫、普通襲擊等，曾被判緩刑、罰款、監禁，法官對他會改過自新有所保留。問起那些過去，他顯得隱晦，顧左右而言他，說撰寫報告的感化官不會美言被告。即將踏入古稀之年，或有不想談及的往事，儘管被法官批評得再不堪，被判入獄半年，他仍堅信自己曾做對的事，「一生人入面，唔係好多人做到一件好嘅事，呢件事你覺得做得啱嘅，你係永遠唔會後悔。」

無廢青無廢老,為香港付出都係香港人

又砌生豬肉

停牌三年
手足多謝你

被問當下可有作出投訴，會否向警察投訴課申訴，或在庭上向法官反映，張錦運都一一搖頭

講真個句 如果係庭上話有投訴咁又點？
會對單案判決有影響咩

「一生人入面，唔係好多人做到一件好嘅事，呢件事你覺得做得啱嘅，你係永遠唔會後悔。」

Respect

推

Push

最尊敬既司機大哥

公義

希望公義最後都會來臨

喺一個個個都掛住移民買螞蟻食人血饅頭既世道，肯真心付出既人已經買少見少

要拉

推
推

當年慰安婦有冇向皇軍投訴課申訴

push
Thank you

曾目睹年輕抗爭者被其他囚友欺壓、甚至圍起毒打，又曾見一個學生每日瑟縮一角，自己看書，看累了便望望其他人，卻整天 10 小時都不發一言，維持了一整個月，「佢唔敢講嘢，佢驚講錯嘢，又俾人打」。

多謝你吖叔叔 你唔係廢老亦唔係的士狗
你係最受香港人尊重嘅司機大哥

反觀有隻藍屍DC9撞手足推到斷腳幾大對比

出到來要佢豐衣足食

另一邊廂，車斷人腳既藍dc9有幾十萬袋，唔使坐

支持你

叔叔

多謝叔叔

屌班黑社會真係社會垃圾黎

平時屌DC9個班又轉晒樣

未有眾籌方法

吹水啦

多謝你，撐住

你入過去見過？你肯定係假？

唔好意思今次真係忍唔到

手足感人

香港人叔叔

循現有渠道投訴啦，法庭今日唔係處理呢啲事

多謝你

up

個學生手足

真。respect

係我心中佢係個晚好似紅髮係頂上出場咁

一秒內踢了兩下

「而且警員不會愚蠢地誣陷被告」
我屌佢老母啦訓撚朦左?

推拜燈再推手足

楊明？

眾籌link呢？

好記得佢

真係會，終審有個案例，如果唔early report ，被告上庭可以畀控方盤問，會影響被告可信度

利申：識少少，等法律JJ詳細答你

條片點解可以咁少like
btw印象中呢兩隻狗係輕判？

推 [嚴重突發] 港台員工因制作元朗721襲擊事件被捕 - 分享自 LIHKG 討論區

wow

好型

「如果你作為香港人，你都唔為吓班細路仔，你唔好做香港人啦不如，返去共產黨啦。」

可惜香港就係一大班人為左奶共，寧願自己既下一代死

多謝您，司機

食子文化

70歲未夠，阿叔啫未到阿伯

唉 sad。。。揸的士搵食 停人牌三年。。。

diu...

真漢子

推 多謝你為香港付出

1) 而家有邊單打得到去終審?
2) 個單案係關示威事? 唔係既話你都係FF下好了 仲講法治?

屌你睇到呢句基乎估到係邊D狗官判

果一下真係人性來~
見住啲後生被人糟質...點會唔想幫...
所以話啲藍絲唔撚正常...

就係呢句我先信佢改過自新
究竟係一個幾大嘅決心先令佢願意為他人行返入去

Ching 我係答緊問題啫，佢問會唔會影響判決，事實係可以有影響，我聽審嗰時聽高院法官講嘅

你質我都冇用，我冇話有法治，亦冇話信法治，只係分享下聽到嘅知識啫，唔使起晒鋼咁嘅

單案例係Josephine Lam vs HKSAR，如果我冇記錯

點樣可以幫到佢同屋企人

佢屋企人點

好感動

嗚呀

的士哥，請受小弟一拜

手足: ((((((

Push!!